連登幾時多左咁多牛排專家

哇, 班友竟然識得牛排熟度係單數咁上, 唔係牛排專家都唔會識

利申
喺北歐兩星米芝蓮做souschef, 完全唔知熟度係單數咁上

無牛排專家入黎?

召喚連登首席牛扒大廚蚊蚊蚊
教下呢位唔識世界嘅小朋友點樣解凍牛扒

你都唔撚jar jar聲

我想知入黎可以講d咩

講扒我只服蚊蚊蚊

排你老母

我都想知點解成班人知有幾成熟就起哂鋼打飛機

牛排熟度叫法係飲食界入面最最最高深既學問.

最入門級既新手, 首先你要學識隻牛喺邊度黎, 食乜野大. 呢樣都唔識就唔好同人講你食牛排.

有翻咁上下經驗, 先好學人分部位黎食. 每個部位脂肪肌肉含量都唔同. 慢慢儲幾年經驗, 直到你可以隨便都up得出每個部位喺牛既位置, 脂肪肌肉含量, flavor profile, 先算得上係有少少經驗

跟住你先有資格去研究dry age. 呢樣講好多學問. 事關dry age同生物學不可分割. dry age對牛排既影響都好講究. 用於dry age既微生物, 溫度, 濕度, 時間, 全部都會影響味道口感. 呢樣要慢慢學, 慢慢嘗試. 你唔研究三五七年都咪同人講你對牛排有研究.

去到呢度, 你就有資格去學點煮牛排. 呢樣好難. 煮牛排方法好多方式. 暫時廚藝界共認最完美既就係sousvide慢煮, 再高溫煎香出面. 呢樣技巧, 你唔去三星米芝蓮法國餐廳學幾年廚, 你唔洗指意同人講你識煮牛排

經過十幾年既磨練, 你終於對牛排有一定既認識.去到呢個階段, 你就有資格去學牛排熟度既叫法. 原來牛排熟度係單數咁上. 呢樣根本係世紀最高深既學問. 所以你見連登班人up得出單數數度, 就知佢地經過幾多考驗

講數度係單數上都可以講幾頁

咩料

唔撚知. 好似搞到全世界都唔識得佢地識.牛扒單數熟度好撚高深咁, 你識得就係高人一等

sorry 囉

乜水

數熟度

師兄捱咗幾耐先做到sous chef

由零開始, 5年
淨係周圍stage都已經年半

下屌
我以為你剩係識上成人台打j

閱

所以我食開 65%。。。

其實牛排衣家野，同海鮮一樣，靚既唔洗搞甘多調味，鹽同黑白椒就ok，最多加D Rosemary番茜，甚至係超市買支Season $4X~6X一支就搞掂，只有肉質差既先要搞花臣，所以甘樣不如慳D錢去Citysuper或者其他出口店買勁靚牛排返屋企整仲好啦